［認真post]中三男仔讀唔成書，原校重讀定去外國好？

請巴打絲打們手下留情，非膠post，真心諗唔掂先上黎問
細佬中一二讀書都唔差，數學keep到全級頭1/2名。
但中三呢年要揀科，上學期身邊啲人一爆seed,佢就科科包尾，得番數學仲keep到頭十名。有三科肥左佬
佢今次期考再追唔番果三科嘅成績，overall唔合格就要原校重讀。

屋企有錢供佢去外國，但諗唔掂去邊好。暫時諗左四條路：
1. 原校重讀：
雖然好冇面，又可能重讀完成績都係咁
但個環境熟悉啲，佢冇咁驚

2. 轉校,升中四
去間差少少嘅學校，等佢有番啲成功感
但都係冇面

3. 去外國讀
睇過啲開學日期，會有段好長嘅時間佢冇書讀
怕外國人蝦佢/bullying,再恐怖啲就係校園槍擊案

4. Gap year
叫啊媽比筆錢佢去創業/環遊世界，話唔定佢發到圍/刺激完讀書會叻啲

比啲意見

3

漏左講，我讀書唔差，我細佬正常應該都係叻果類

去外國
無人會bully你 攞啲經驗 大學就返香港讀

得個中三GAP乜鬼year

我細佬好肥好肥好肥，毒L樣，咁都唔會比人杯？

香港都讀到咁 仲要比咁多錢去外國讀 真係拎錢去澳門賭咗佢好過

睇戲咩

有錢過外國算
有時可能真係香港既教育制度唔岩

去外國，俾心機讀

佢果間band one，band one考第尾，應該去band two可以考第一掛

怕冇面 ？

有錢梗係去外國
中三果陣好多同學跳哂船
唔考DSE 去左外國讀書
（叻同差既都有）
可能係香港教育制度問題
同埋太大壓力搞到失手

有錢就緊係過外國讀 做人定做狗自己揀

唔講以為係拉curve計grade

睇你講野都算半個弱智啦
咁都仲話你細佬理應唔差

諗清楚你細佬有幾多斤兩先

外國教育係通常比較好

但如果你細佬本身唔係材料

最後洗完大筆錢都係虛不受補

講到尾做人都係靠自己

佢鍾意理科，但喺香港冇可能揀到

4

外國啦
多數脫胎換骨

前提係冇群到啲壞人